★小米不准納入港股通！！

滬深交所公佈，自下周一起，恒生綜合大型股指數、恒生綜合中型股指數、恒生綜合小型股指數的成份股中，屬於外國公司股票、合訂證券、不同投票權架構公司股票的，暫不納入滬港通和深港通下的港股通股票範圍，其他股票調入調出正常進行。恒指公司上周宣佈把小米納入恒生綜合指數，本月23日起讓港股市投資者買賣，滬深交所的決定，意味內地投資者未能經港股通買賣小米(1810)。

下一步，上交所、深交所將堅定不移推進資本市場改革開放，與市場各方認真評估，積極創造條件擴大互聯互通股票範圍，不斷優化完善互聯互通機制。
今年5月7日，恒指公司發佈《恒生綜合指數應否納入外國公司、合訂證券及不同投票權架構公司之諮詢總結》，宣佈在港第一上市外國公司、合訂證券、不同投票權架構公司的股票，將進入恒生綜合指數選股範疇，並於第三季度起實施。前此，恒生綜合指數並不包含外國公司和合訂證券，也沒有不同投票權架構公司。
上交所指，滬深交易所關注到恒生綜合指數編制方法的這一重大變化，就此對部分內地券商、並通過券商對投資者進行了調研諮詢，了解各方相關意見，發現多數投資者表示對這些新的證券品種缺乏了解，有人士表示對外國公司經營情況和財務制度難以掌握，對合訂證券完全不理解，還有稱希望在內地市場先推出不同投票權架構公司並熟悉後再做判斷；一些證券公司認為，內地投資者尚未真正接觸過上述三類證券，對於這些產品的複雜度、風險缺乏瞭解，相關投資者教育也尚未準備，不同投票權架構公司在香港市場也是一個新事物，應待此類公司在港有一定數量和市場運行基礎後再考慮讓內地投資者參與；也有證券公司表示，樣本空間是指數編制的重要要素，增加這三類特殊情形證券實質上改變了作為港股通股票範圍基礎的恒生綜合指數的選股範圍，而反映香港市場走勢的權威指數——恒生指數（HSI）此次並未作出相應調整。

drop

即掛20放

小米有難？ 滬深交易所落閘 北水未能買小米

首家同股不同權新股小米（01810）上周一上市，旋即獲恆指公司宣布月底納入港股通參考指數「恆生綜合指數」，獲憧憬北水快能買入，小米股價周二起轉強，全周累升26%至21.45元。

不過，滬、深交易所周六宣布，自2018年7月16日起，恆生綜合大型股指數、恆生綜合中型股指數、恆生綜合小型股指數的成份股中屬於外國公司股票、合訂證券、不同投票權架構公司股票的，暫不納入滬港通和深港通下的港股通股票範圍，其他股票調入調出正常進行。

按慣例，股份一旦被加入為此指數成分股，即自動成為港股通下北水可投資的範圍，但由於小米為首家同股不同權公司，以往未有先例可循，市場早注視內地交易所會否突然落閘或如期放行。

最終內地交易所拒放行北水買小米，小米下周股價勢受考驗。

值得注意的是，恒指公司暫未為恒指、國指兩大旗艦指數諮詢納入同股不同權股份，小米仍未符資格染藍。換言之，盈富基金、追縱恆指的強積金不會被動追入小米。

$10

5蚊

駛唔駛開幾個POST 呀

樓豬五毛

仆街 高價入咗成2皮野

u are bus plastic

U are chi na五毛巴鐵膠

等跌番16入

$1掃貨

777係唔會俾呢件事發生嫁

仔仔點算
下令mpf 要出力掃貨

咁媽咪麵佢成副身家allin點算

恒指公司上周宣佈把小米納入恒生綜合指數

我聽完都得啖笑

無得買賣咁又咁大成交既 ?

又話成交多過騰訊 ?

驚咩 大陸人唔買 仲有特區政府接貨

因為要開路俾 CDR 上

亦都可以講話 大陸唔賣

不知所謂
小米呢d垃圾入成份股

我有廿萬股呀，一開乜價都走